Bildung für eine integrale Entwicklung - URL III

Mit dem FZ-Vorhaben soll dazu beigetragen werden, die Kluft beim Zugang zu universitärer Bildung für die Bevölkerung mit niedrigem Einkommen und/oder indigener Bevölkerung im Programmgebiet zu verringern (Ziel der FZ-Maßnahme). Träger des Vorhabens ist die jesuitische Universität Rafael Landívar (URL) in Guatemala. Das Neuvorhaben umfasst ein umfangreiches armutsorientiertes Stipendienprogramm für benachteiligte Jugendliche, Weiterbildungen für die Bevölkerung, Maßnahmen zur institutionellen Stärkung insbesondere zur Verringerung der Studienabbrecherquote und zur Optimierung der Auslastung der Regionalzentren unter der Woche, Neubau und Ausstattung des URL-Regionalzentrums in Jutiapa (Guatemala) und Consultingleistungen. Zielgruppe sind indigene und arme Jugendliche und junge Erwachsene.
Die Gesamtkosten des Vorhabens betragen rd. 10,470 Mio. EUR. Der deutsche FZ-Beitrag beläuft sich auf 8,435 Mio. EUR. Ein Eigenbeitrag der URL in Höhe von rd. 2,035 Mio. EUR ist vorgesehen.

Land / Region / Institution Trinationale Kom. für die Region Lateinamerika Nummer 32253 Schwerpunkt Bildung Sektor 11120 - Bildungseinrichtungen und Fortbildung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 8,435 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner UNIVERSIDAD RAFAEL LANDIVAR CAMPUS CENTRAL Zuständige Abteilung Lateinamerika und Karibik
